五大訴求，缺一不可！教育文章轉載：試論泛民輕視中小學生權利議題如何失落潛在支持者！

今日義士學生們罷課，遭到教畜留難、羞辱、懲罰，起因或許是泛民和教協一直不重視人權校園和民主校園改革？

/筆者認為，若果要年輕的中小學生明白民主自由對他們的重要，不能像泛民天天在傳媒般口號式講民主自由如何重要，也斷不可像支聯會教育中小學生時只懂講六四學生死得好慘好慘，一堆口號和一個遙遠的記憶，並不能說服中小學生民主自由的重要。若果要中小學生了解民主自由的重要，好應該由生活做起，在中、小學實踐民主自治和民主管理，讓學生們親自在校園生活上體會到民主之可貴，長大的時候就有機會投身民主運動。/
/當然，這個理想的願景，泛民和教協貌似從來不屑為之。事實上，自司徒華當政以來，教協似乎都沒有大膽引進過西方的民主教育及民主治校理念給教師同好理解，連畫餅充飢的機會也無（若果有，請糾正）。事實上，這三十年來訓導和老師有獨裁和專制的手段對付學生，同時他們也是教協會員。事實上，很多學生在中小學的壓迫環境下理解不了民主自由的重要，長大後政治冷感，只懂做藍絲和看CCTVB，事實上，泛民巨星，泛民尊貴議員和同好並不重視學生權益的議題。/

又 focus 泛民做乜9，尋日警犬罪證唔講，手足頭破血流唔講，仲響到追擊泛民，你班分化撚有冇血性良心？分化都唔係呢個時候啦，恐襲完你唔係 focus 恐襲，你出來分化泛民，你有冇血性？

其實你地搞分化果班醒下啦，你搞死泛民呢度都唔會投你班老細架啦，加上我地本身核彈都唔割。好揾定工啦，區議會建制輸到仆街到時炒曬你班垃圾五毛

我當然贊成區議會選舉要全投給非建制派的人士，但是泛民作為民主運動的主力，他們方向有錯難道不能指出嗎？這個文章的作者又沒有叫人投票給熱普城和土共，說他是鬼實在於理難通。